［就黎辭職，同事對我越來越差］我太天真？

早晨，是咁的，
話說我一直當Ａ係好同事+好朋友，
佢對我一直都唔錯既，成日Ｒ我水吹，友善傾計，一齊ＬＵＮＣＨ之類，
只係久不久會因工作誤會／溝通誤會而發下脾氣，多數好快無事，
我當佢係好朋友，所以一早將我會辭職唔撈呢單野講比佢知，
佢一開始知道時，表示唔捨得／唔開心，驚應付唔到我既工作等等。

之後，佢開始話好擔心我走左佢會好辛苦，因為要做埋我果份，又話我把工作做得太好，到佢接手會好辛苦。（開始比說話我聽）
到現在，佢對我越來越差，我感覺到佢同我講野開始HEA我，但又要主動同我講野，即係好撚假果種，搞到我好唔舒服。我唔想咁 ，最多咪唔講野，又唔係一定要講野，但佢依加日日都用好假既態度語氣同我講野，包括工作上既野。
早兩日仲因為工作意見不合而吊柒我 ：上頭比較喜歡我既意見，決定用我方法做，之後佢就吊柒我多撚事，佢想用番自己方法做。 吊那星，上頭係佢唔在場既情況下問鳩我意見，我照俾，我唔知佢之前同上頭講過Ｄ咩 ，我無心搞到佢

其實我出年先正式遞信走
請問宜家既局面係咪即係「人未走，茶就涼」？
我不禁開始諗，佢以前一直以來對我果Ｄ都係假，對我好係因為覺得我會長做長期要對住我，所以先故意建立一個良好關係。或者佢一直有唔妥我但唔出聲＋表面上又同我好？ 總之就好心寒。
好似一知道就黎唔洗對我喇／又要接手我Ｄ野，就西鳩我
＝ ＝以前果Ｄ都係假
好恐怖

體諒下d無能力既人，好鍾意將自己不足推落其他人身上

同埋有利益衝突就唔洗諗有真心朋友

理得佢咁多 走咪走on99

睇到當佢係朋友呢到

你on9

我以後會記住
多謝你回覆我，我要Ｄ時間接受佢從來都唔係我朋友。

知道

唉 諗起仲要對偽佢到完場就

好撚慘

我ＯＮ９

女人返工真係好撚煩

從來都唔會當工作上既同事係朋友
傾下計 吹下水 OK
但私人野一定唔會講多
尤其是想走人辭職
除非我係想借佢把口傳出去
否則一定唔會同人講

出黎做野 一向都係識做人 重要過識做事
做事 會有幾難 教得多 做得多就可以
做人 唔係話人教 你就識 仲要講累積

雖然我睇唔起擦鞋仔
但係擦鞋咁易 又唔見你做

奉勸樓主一句
做人做事 都要防一手

strongly agger

其實你好on9
未遞信千祈唔同人講辭職
如果有一日你唔想遲
條友幫你揚哂
盞自己攞黎煩

辭職走人最忌亂咁同人講
番工極少真朋友
就算真係friend個d都唔好太早講/講之後去邊到做
費是麻煩
最好就走左先同佢講 無手尾跟

返工都有男人帶頭搞小圈子
係咁問人私隱野

人地表面上對你好好, 背後日日講鳩你是非

贊成

遞信前唔好話人聽
好易揚晒

可能你冇遞同事以為你遞左 都會幫你揚

自己都講左原因
仲要可能只係冰山一角
樓主做左幾多仆街野都未有人知
不過可能你都察覺唔到自己做左d咩仆街野
累積多幾次經驗就學識醒d嫁喇

Agger
樓主似乎係自己仆街仲扮無辜個類人

yes
出黎做野都係求財
搵餐晏食吊住條命
走都要搞著人真係好無謂

你班撚樣睇D唔睇D

我老細問我意見,唔通唔比牙?

我比意見之前又唔知佢同老細傾過D咩

咁都瀨我,都ON99

[多謝咁多位大佬話比我知,無論如何都唔好當同事係FD,在下受教了]

好想快D走, 拍擋拍住佢真係好撚慘

由頭到尾都只係因為唔想做多野/懶而吊柒我

係呀,男人女人堆都有小圈子,番工真係好怕複雜既人事關係

多謝你回覆, 今次受教
我下次唔敢了

對唔住
好開心有你地講個殘酷真相我知, 我會好好記住!

多謝你
岩岩同我個[真。朋友]講起呢件事,
其實我同A共事左4年有多,我以為大家已經好熟好好朋友...
(利申：2X歲,第一份長番既工,一番就番左4年幾...)
佢話無論做左幾耐同事都好,都唔好當人係FD,
同事依D野原來好撚表面,就算十年都唔洗太上心。

事實係咁
出黎做野 最忌走得太埋
唔同部門仲ok
同部門真係咪

其中分寸點把握
睇你道行

當人地係朋友 係咪應該夾一夾口供 槍口對外？
好多嘢以為無心 但其實抽咗人後腳都唔知

從佢嘅角度睇 你其實會唔會都有好多唔著嘅地方？

只能講 同事就係同事 朋友就係朋友
認真就輸了

呢個世界 日日人前笑面迎人
但其實背後拮人幾刀 踩住人上位
背後扮無辜受害者嘅多的是